【杜耀明評論】 疫苗接種計劃既不科學又不愛國

【杜耀明評論】
疫苗接種計劃既不科學又不愛國
20210226

RFA 自由亞洲粵語
203K subscribers

疫苗終於在香港開打，特區政府又帶來一批新問題。

首先是科學問題。第一批推出的科興疫苗，得到疫苗專家小組推薦，因為他們認為此疫苗利大於弊。眾所周知，科興疫苗有效率僅及50%，專家的利弊比較不外避重就輕，集中在打和不打的分別，而非接種科興同其他疫苗的功效差異。若重點在後者，數據一目了然，品質高下立見，特區政府何以捨優取劣，採用有效率較其他低二成至四成多的科興疫苗，至今仍欠公眾一個解釋。

（以上評論純屬作者個人觀點，並不代表本台立場。）

#科興疫苗
#疫苗外交
#國家安全
#杜耀明評論

--------------------------------------------------
自由亞洲電台 (Radio Free Asia) 總部設在美國華盛頓，為言論自由受限的亞洲國家和地區提供完整而免費的新聞報道。致力以多媒體形式發送新聞，成為一個讓大眾獲得可靠消息的平台。
--------------------------------------------------
【官網】
【MeWe】
【Instagram】
【YouTube】
【Facebook 臉書】
【Twitter 推特】